Zijn vingers bewogen instinctief, gedompeld in, en sloot op iets.
Het was een kleine Chinese box van zwart en goud-stof laqué, weelderig 73.36.03, de zijkanten gedessineerd met gebogen golven en het silken snoeren behangen met ronde kristallen zich hier in gevlochten metaaldraad.
Hij opende.
Binnen was een groene pasta, waxy in glans, de geur curiously zwaar en blijvend.
Hij aarzelde enkele momenten, met een vreemd immobiel glimlach op zijn gezicht.
